早排考officer有感

話說畢業之後，不知不覺就工作左5年，人工都勉強可以接受，雖然三大19科畢業，本身都自己知自己事，知自己英文差，其實一直都無打算考政府，散仔唔願做，officer知自己無料，支筆應該OK，不過英文oral唔OK。
最近見到陸陸續續身邊都有人考到officer，打算試下就報左PI(其他全部錯過曬)
如是者就按住安排去考筆試，因為自己都好多年無作過文，無打算過會pass，都係玩玩下，應該都係寫左一頁紙，最神奇既事發生左，竟然合格，打黎叫我去EI。
一個星期後就去左EI，基本上都係天才波，當一般見工咁。
不過政府見工就好似考AL language咁，同私人公司有多少分別。
一組8個人，一開始個examiner就叫人企出黎自我介紹，講下自己背景。
如是者，同組有2個人英文比較好，其中一個係國際學校既，明顯accent都唔同。另一個本身做開pc既，年紀都比較大，另一個就係好積極號主動個樣好警察，一睇就知係警隊最想要個類人。
考完self intro 同impromptu talk其實已經分左勝負，由呢兩Part可以見到咩人英文表達能力好，咩人英文表達能力唔好，discussion咁短既時間都係用黎睇下邊個表現得比較積極，一人發1-2言就結束，越遲發言比人感覺就越唔主動同執人口水尾。
最後4個人可以去到下午既leadership。
成個過程比我既感覺係，大學好，成績好，Madam唔會太留難你，d其他二流既大學，佢可能會drill得好勁，搞到你有小小難堪，同方串大亂。
英文要求其實唔係話好高，流暢表達到你既意見，抽到impromptu talk既字你有idea去講到，表現得好積極，或者你個appearance好適合做警察(高大，鏟短d頭髮，個樣有神個d)，其實就會去到下午。
其中一個男仔有degree，不過做左好多年PC，感覺上佢好似好大包袱，希望佢成功，其實係一個借鏡比其他打算做住老散既大學生參考，如果做左多年老散，又考唔到officer，走又走唔到，其實幾慘，心入面唔好受。
最後，如果大家想考officer既，真係趁早，除非本身好突出Language好叻，如果唔係一擊即中既機會其實唔高，衰左要等一年，所以預左要考幾次，想考趁後生，老左顧慮就仲大。如果好想做，就真係準備得足小小，例如點解要請你，點解你想做，某某部門既野你知幾多，新聞見過佢地做咩？都係想試下你誠意。
利申:唔好相認thanks。

三大畢業都撈5年都唔撚柒掂
去做港共打手死全家
仲可講咩呢

咁你成唔成功?

失敗告終

你諗住繼續考?

咁人人都有佢既用處既，考officer 10個10個為錢同穩定，打唔打手睇你點睇。
我自己人工就勉勉強強同某d紀律部隊既officer差不多啦，不過肯定就無政府咁穩定同前途咁好，年年坐住等跳pt升職加薪，仲要福利好。

BTW 佢無水尻你做散仔咩?

唔考了~其實我本身就唔似警察，又細粒。

過到PT 已經唔簡單

我本身人工都高散仔一大截。。。
同埋就算我搵萬5蚊都唔會做警察散仔，文化差，辛苦仲要又熱又要patrol。
佢2萬4並不吸引。

你英文唔好轉數唔快嘅話就考乜officer都無用啦

pt係最後的。
所以驚體能既人，其實可以試下先，過左fib先再操你既體能吧啦！

體能最後先考

thanks for sharing

咁你搵幾多？早排我都考完PI fail左 心諗就算真係請我都要考慮下做唔做 始終依家警察個朵臭到

考到肯定係有質素的，不過唔見得要真係好叻，所以大家有degree又得閒其實可以試下，無乜損失。

請就肯定試下做啦傻豬，私人要搵到佢地既人工同福利，要好outstanding先得，穩定性都係一個考慮。

PI你捱到出班先再算啦

只係為咗咁既錢
眼光只係咁?
做港共打手死全家OR全家死
無撚用
正正經經搵做黑社會喇

每個人都有個價，如果係大學生都請，我估除左嫌錢腥既大學生，應該個個都衝政府工。

考政府officer咁易
有咩好share

咁即係搵幾多

重要咩，avg 3xk左右吧。
私人市場去到呢個人工已經好容易卡關。

只係咁既人工??
''如果係大學生都請，我估除左嫌錢腥既大學生，應該個個都衝政府工''
後生眼光真係咁架咋...
其實而家打工好撚柒易上位
前所未有咁易
只係正常叫一個人就得架喇
唉仲話自己3大

如果真係咁容易上位就好啦。
可能你特別出眾姐。
睇睇出邊d post，幾多個紀律部隊幾多個aco post先啦。

係''正常一個人咁''就一定上位
上位易到仆街
呢10年8年要請一個正常似人既後生係難到仆街
但你應該唔會明咩係''正常一個人''

我反而咁諗 當然去到40幾50歲 唔係做政府工 繼續喺私人市場打工既話 好多時都會俾人覺得你係死老野 跟唔上個trend 俾人淘汰 除非你係老闆 一係管理層

屌
ACO 個啲就算喇
我見有幾多幾多大學生去做一, 兩年
之後自卑到仆街
番工唔敢望其他人
佢地同阿姐有咩分別
只係有個自己位咁解咋

其實好危險，當你人工去到5,60k。
係你需要公司，唔係公司需要你，比人炒左都幾難搵得翻份人工。
出邊一個浪cum埋黎 可能你比人炒左，政府最多凍薪。

政府咁多位 唔一定要揀狗隻去做

無計 狗隻全年請人 人工又最高 除非你真係過唔到自己個關

請先考慮做唔做啦，一命二運三風水，入到有實力有運氣。
為政府打工既都係助紂為虐。

好有恆心

估唔到
d新聞有時訪問d考aco既大學生，個L個係度吹奏話唔會出返私人市場丫咁

出撚到咩

其實佢個全年請，衰咗咪又係要等一年先apply

識有人REVIEW 果班ACO
個個唔係50-60日病假就90日
扮病扮到好地地一個後生仔
番工都唔敢望其他人咁

On9
通街都係三大

PI 係請有心有準備既人
叻人醒目仔佢地反而唔要 怕你融入唔到

年中見好多非三大/垃圾U 畢業做PI
只要你大學玩輔警/PMP 俾到熱誠佢睇 就好大機會請

都唔撚會得咁既眼光下麻

其實都係，4個有兩個有玩aux/pmp 一個本身就係pc。

諗住試吓報/ 當攞吓經驗/ 天才波嗰啲心態我可以寫包單一定fail
唔駛哂時間“試吓”

商科都仲叫有出路
Sci/arts嗰班係考政府/officer

其實officer都係打份工 但真係呢個年頭乜工都廢

Madam Chan ?

大學生考19aco on9d
話知你野雞大學
咁你有比錢讀嘛

人地d c9呀叔舊屎入左去
假又多過你,一年可以儲成百假
有時一放2,3個月可以唔見人
唔想用AL 咪用病假(AL值錢過病假)
咁人地真係病嘛

人地又冇讀大學
番去日日剝生果食 office生態又比你熟
同個po你又要聽佢枝笛

確實幾過癮 好適合養老。

同你有d 似，三大畢業，成績都ok, 但畢業入唔到mt, gt Program, 之後雖然做番讀果科，職位都叫officer grade, 名好聽但其實係打雜位，冇career path, 做左3年多先剛剛20k, 睇怕做滿10年都唔知有冇30k, ot又多冇補水，人仕複雜成日比人針對，試過轉工轉唔到。跟住見政府近年請好多人，就試下apply, 因為確實人工高福利好，工時合理。

佢好似幾好人，下午順利嗎

其實都係，同是天涯淪落人。
有時覺得以前考差d，條路仲好行。
一係就疊埋心水入poly個幾寶，唔生性先會為興趣讀sci。
而家仲周不時比人串點解CE咁咁咁, AL咁咁咁。

就係因為咁多不自量力嘅人去考
咪搞到成個selection慢到仆街
有啲英文都未講得掂，都唔知可以攞乜經驗

無野既，差既咪當去做綠葉，襯托其他人都好呀。

想當年，我仲笑d朋友入政府，覺得年輕要搏一搏，入私人公司努力d可能發展空間更大。幾年後，日做夜做，女又冇，朋友又冇，錢又冇；相反，以前成績差過我入左政府嘅，就算做左散仔嘅，睇佢地ig，成日同女友食好西去旅行，公平咩

老散人工低，唔洗買樓，想生活輕鬆既，都係一種選擇。

做初級公務員可以申請公屋，唔洗買

可以用綠表買居屋，識人係咁樣上車。

就係咁

1 take pass輕鬆
有需要就請教下我啦

人材

其實你都可以，運用下d小技巧就得

有冇咩心得

身邊有幾個同學都考到pi , 聽講好易考 ，有個同學傻頭傻腦都考到，其寶而家pi好急人用請好多人
利申: 野雞大學

堅唔撚堅呀
競爭好大架喎

其實我以前以為要去到banking swire d mt咁既質素，其實未必要去到咁叻。有機會咪試下。

我英文麻麻地咋

而家個時勢 企係政府個邊先會發達

有朋友三大有玩警察PMP，個評價中上
佢話in PI果時，madam勁鬆手問埋hea野仲對佢笑

佢英文都好普通，dse得3，已經做緊

好明顯樓主係過完group discussion就俾人foul咗啦

英文差到正常對答都唔得既，更係要考啦，拎經驗

係，村姑大學grad，ue 得e。想考就去試。驚咩？好似我咁咪最多曬半日時間。

入得u，正常唔會聽有問題啦。係語癌講唔到姐。

有乜經驗可以攞吖，見過group discussion每人一分鐘，有啲人連一分鐘都講唔到

難分真與假 有人話傻嘅都入到，有人就試幾次都唔得

咁咩叫正常呀屌你個閪
成個老屎忽咁款
正常正常 咁點撚樣叫正常先

講多少少
PI 其實競爭好細
一年請二百幾個 申請人得四千左右
其他入境海關係講緊一萬以上
扣埋筆試都唔過/no show/陪跑無學位pc
其實同你爭既人一半都無
去到final in 幾乎係2-3個揀一個

而家final in 肥佬又有得recall
體能又有得重考
blt 叫你刷到100分為止

仲有一班人pass 左fib
但係過唔到/無心機做佢個vetting
同其他部隊比 PI vetting 要見官之餘
又要解釋你d 錢點洗 資產點黎 份checklist 水蛇春咁長
你唔係白紙fg 直頭煩到仆街

其實有心準備下 根本PI 係最易考果份紀律部隊主任
但同時係最難出班 工作性質最辛苦

老屎忽就會正常？

其實紀錄部隊最好就消防 多時間用

問緊你點定義正常呀屌你

Pc 個價係對中學畢業同毅進仔吸引啫
好多入左一陣都後悔，大學個批咪走到，其他就認左命繼續做
成日話pc高過大學畢業，有d濕鳩工係Ge,但你自己冇料啫，做人睇長遠啦，做兩三年郁下都過多啦，真MT好多都差唔價啦，完左programme 又跳幾級人工
成日拎大學畢業生低過pc 個批根本就係冇料先咁樣吹奏踩低d degree holder。d目光短淺到
不過其實有自知之明都唔係壞事

我就覺得紀律部隊係有樣睇，高大，大隻，黑黑實實，個個有自信，行出黎壓得到場。 利申 毒撚樣

呢批真係垃圾黎

不能認同更多了

有帶個人
帶個腦番工
代人接物呀小學有教架

係咩 有咩工推介 唔係專科點撈得起 唔係保險地產喎

仲用dse打飛機
人地四年個language proficiency 已經可以差天共地
佢背後可能好努力呢

過來人 第一印象已經70%決定左個你成功與否 老實 in人果啲6成時間都唔係聽緊你講野
btw 入面不乏多年士作經驗既人 30樓下都可以繼續試 有心既話

講完等於無講 世界級

連登仔考唔到緊係叫你出去博下
40,50歲比人兜走啦
每年跳草裙舞求老細加人工

PI 人工max 8萬4
到你max 時都9萬幾，10萬
有宿舍比你住到人工max
輕輕鬆鬆過千呎

仲有housing allowance 2萬1個月
比足10年你

出面邊份工好得過officer?

是但1個紀律部隊officer 都夠你成為香港top 10%既人工

true
中年危機好易出現
有時唔係話限死自己潛能
係真係知自己唔係好撚勁好撚chur嗰種人
咁點做管理層
又知自己唔會創業喎

咁不如一早入政府

叻人唔好入政府係可以
但總有人唔叻

其實你地政府都見D officer
入境處,警處果D
有D好明顯中年大叔
但好霸氣,醒神番工
個樣寧舍醒目

屌你你睇出面果D打私人工D呀叔
每朝有冇咁醒神番工?

咁撚醒目 請你返去駁嘴咩

揾啲好恨做警察、夠學曆、英文講到兩嘴嘅懵撚返去好過

個個以為佢地要好top既人 其實最想要既係可以獨立落決定既聽話仔 太有個性收皮喇 入面就係要你需要既時候聽話
training完你就會感受到

乜會睇ce al?
唔係淨睇大學同gpa?

你身邊有幾多人做到以上幾樣？

一個咁撚主觀嘅指標
就算有齊你所講嘅野都唔撚會達你標架啦

拎住degree考海關關員點睇

On9

有人唔做走去做狗
考其他紀律部隊同好過做警犬喇

幫政府一樣都係狗

想做狗

新制 宿舍夠point 就要還
無housing allowance 只得NA
大假一年得18日

有料既考SO啦 考咩PI 年年消防處都請唔夠SO（因為重質不重量）加上入班都會比人踢走

利申
消

可以呀，你留個tg啦

當然有 pm我留個tg啦

有d咩技巧可以分享下？

呢個真
入境膊頭有花個班中年呀叔
一望就覺得好霸氣

可唔可以指點下我呀幫辦?

得佢蝦人，無人蝦佢（除左佢上司）
仲要唔驚比人炒

比你都霸氣啦

正如你做緊年薪過百萬既ibanker，行步路都神氣

聽師兄講so有手有腳就請 但多出唔到班就真既
利申
過唔到final in,無手無腳

咩重質不重量無呢回事啦
宜家係乜人都請，請左先算
入到去先踢人
所以期期都有so班，期期都好多人走

做咩都辛苦㗎啦 做警比人屌 做消比人尊重 自己諗

體能要求差咁遠都拎黎講 唔係個個頂得順套PBI

我請既意思係出到班

岩啊 夏天班好撚柒難頂 好彩我秋冬季先冇跑到斷片

升到SI無屋喎，得兩皮allowance

升到果個位，儲蓄買唔到樓都夠租一個靚靚仔仔嘅單位，仲要有多兩皮

So 會踢幾多人？
有冇PI咁班班唔見一成人

連登仔只會笑鳩散仔 PI就

Housing無兩皮
今年都係18000

但是又咁講
做5年advance就可以搵9萬幾
仲要跳point再公墓員加薪
乜都夠啦
唔好太貪心，好多都通常食埋個女幫辦
兩張warrant card
人生已打爆機
理得你話係做人定做狗

平均一個intake(45人）計晒back squad革走
走10-15個

最近期 中期考 13個走左7個得返6個

上網屌人做狗梗係易

佢係self intro係咁Kill 我
我background 有野寫得唔好
佢拎住我份個人資料係咁隊我
無follow up過我self intro 講個啲野

無屌考生都算係咁。。

而家多左 officer 雞精班，好多都係呃到啲考官入去，但 train 落先知原來係柒

講真人地咁嘅人工請得你就一定有番咁上下要求嫁啦，一畢業出來就即刻有3，4萬，市面d工邊到俾到你呀，所以考到PI真係算叻仔啦，個人感觀，巴打勿插

Pi or SO?

最起碼你有勇氣試

巴打，介唔介意telegram傾？交個朋友又好、問下你嘢又好

後者
宜家個政策係只要佢地認為你唔適合就叫你自己簽紙，未必一定係衰考試
唔肯簽總有方法令你簽

即可以衰樣衰

ummm..其實我無乜經驗比到你，因為我又唔係成功個d,只係覺得如果仲後生既朋友，想考就應該go ahead，試多幾次咁。
交朋友Ok啊，不過我好少用telegram，應該話唔多識用，你可以pm你telegram比我。

咁黑暗既咩。。。
入到去真係打死唔走啦，除非比人搞菊花

呀屌,以為仲係舊登，有得pm。。。

無玩pmp大唔大影響

想考 officer 嘅，千祈唔好報大師兄個 study group 呀，食水好撚深

有用
但都要視乎返你當日interview 表現
未係 Final Year既，可以參加下
但唔係包生仔

睇interview 多
有hku frd 係pmp
但兩次fib都fail

其實每個人去考都係抱住考到=中六合彩心態啦

我諗無人為左考公務員 唔做野 唔試其他工種 掛

樓主想問下你嗰日問咩題目(group and individual) 同埋即席演講你哋又抽到咩字呢
Thx

Same too

有個朋友最近fib衰左，好失望
條友上年裸辭去準備
三大

考督察身形高大同樣有神會有優勢？

有，第一印像同埋你份additional information決定個官用咩態度見你
寫好啲文，proof read幾次背到熟哂自己啲野
當然英文最緊要

thx bro
我準備好就去馬

加油 做個有良心思考order既好警察

Bro你真係好
好多兒登仔一聽警察就話係狗
其實警察都有好人
記得以前屋企有問題，有警察上門，佢開解我時我覺佢比起社工仲做得好

絕對有優勢啦，瘦弱你係大sir都未必會要啦，除非其他表現好出眾姐。

咁做呢行唔係為左比人讚既 人地講句死黑警又無成本，無謂擺係心，滿足自己最緊要

我都留埋喇師兄

唔該

繼續努力、再接再厲
利申：認識一個考左9次先既朋友最終都比佢考到

求指點迷津

求指點

你又Madam Chan 呀?

親政府人士都射？

你話係就係？
對住蟻民緊係射左先講

親政府人士唔參與啲打飛機集會
港獨撚唔好咁低質拉攏其他人啦
想搞到人人自危？

好撚有恆心
但係好多人番9年工都無咁既人工

依到啲人講到咁易
其實同話FG 30K唔係好大分別

Language 過關就有機會，其他考成點無人會睇啦。

無c 無d都好難入到大學啦。

原來so踢咁多人

連登仔真係人才輩出 肯定個個fg50k
pi 起薪40幾k 幾年後升高級 都已經100k一個月 竟然話低

理解為生活入政府, 但警隊真係